**畢佛**（Bifur）是[托爾金小說的虛構人物](../Page/托爾金.md "wikilink")。

畢佛是[索林·橡木盾](../Page/索林·橡木盾.md "wikilink")（Thorin
Oakenshield）及[比爾博·巴金斯](../Page/比爾博·巴金斯.md "wikilink")（Bilbo
Baggins）十二個[矮人伙伴的其中一個](../Page/矮人_\(中土大陸\).md "wikilink")。畢佛並非[都靈](../Page/都靈_\(中土大陸\).md "wikilink")（Durin）的後裔，他也是[波佛](../Page/波佛.md "wikilink")（Bofur）及[龐伯](../Page/龐伯.md "wikilink")（Bombur）的遠親\[1\]\[2\]\[3\]。他喜愛木莓醬及[蘋果餡餅](../Page/蘋果餡餅.md "wikilink")，戴黃色的兜帽，會奏[豎笛](../Page/豎笛.md "wikilink")。《[哈比人歷險記](../Page/哈比人歷險記.md "wikilink")》裡，他在嘗試拯救比爾博時與[食人妖打鬥](../Page/食人妖.md "wikilink")。在乘桶逃離[幽暗密林時](../Page/幽暗密林.md "wikilink")，畢佛與大家一起躲在桶內逃走，他比其他矮人受的傷雖然較輕，但也短暫不能活動。之後，當畢佛及龐伯在[孤山困在崖下時](../Page/孤山_\(托爾金小說\).md "wikilink")，兩人險些被[史矛革所殺](../Page/史矛革.md "wikilink")，但及時得救。

畢佛在慘烈的[五軍之戰中倖存](../Page/五軍之戰.md "wikilink")，並定居於孤山。

## 改編

在[彼得·傑克森的](../Page/彼得·傑克森.md "wikilink")《[哈比人電影系列](../Page/哈比人電影系列.md "wikilink")》中，畢佛由[紐西蘭演員](../Page/紐西蘭.md "wikilink")[威廉·基契爾飾演](../Page/威廉·基契爾.md "wikilink")\[4\]。電影中的畢佛[額頭上鑲有用做武器的](../Page/額頭.md "wikilink")[斧頭](../Page/斧頭.md "wikilink")\[5\]，那是他在某場戰役上留下的痕跡；也因此他顯得有點口齒不清，除了講[矮人語外很少說過話](../Page/矮人語.md "wikilink")\[6\]\[7\]。基契爾形容畢佛「既是個狂熱的戰士」，也是個「溫和的[玩具製造者](../Page/玩具.md "wikilink")」\[8\]。

## 參考資料

<references />

## 外部連結

  - [網際網路電影資料庫上](../Page/互联网电影数据库.md "wikilink")[畢佛](https://web.archive.org/web/20170104172719/http://www.imdb.com/character/ch0234326/)的資料
  - [畢佛](http://entertainment.time.com/2012/12/13/times-guide-to-the-hobbits-13-dwarves/slide/bifur/)在[時代雜誌上的介紹](../Page/時代雜誌.md "wikilink")
  - [畢佛](http://www.theonering.net/torwp/the-hobbit/characters/bifur/)在TheOneRing.net上的介紹

[en:List of Middle-earth
Dwarves\#Bifur](../Page/en:List_of_Middle-earth_Dwarves#Bifur.md "wikilink")

[Category:中土大陸的矮人](../Category/中土大陸的矮人.md "wikilink")
[Category:哈比人歷險記角色](../Category/哈比人歷險記角色.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.
7.

8.